\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\righthyphenmin=2

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}


\title{Теория вероятностей}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}

\item
Из цифр 1, 2, 3, 4, 5 сначала выбирают одну, а затем из оставшихся четырех -- вторую. Допустим, что все возможные исходы равновероятны. Найдите вероятность того, что
\begin{enumerate}
\item в первый раз,
\item во второй раз,
\item оба раза
\end{enumerate}
будет выбрана нечетная цифра.

\item
Объединение $A \cup B$ двух событий может быть выражено как объединение двух несовместных событий, именно $A \cup B = A \cup (A - AB)$. Выразите аналогичным образом объединение трех событий $A, B, C$ и, используя этот результат, запишите формулу для вероятности этого события $P\{A \cup B \cup C\}$.

\item Может ли функция $f(x) = \frac{1}{x}$ быть функцией плотности распределения случайной величины на отрезке $[a,+\infty)$ для какого-либо $a$.

\item Приведите пример случайной величины с бесконечным математическим ожиданием.

\item Рассмотрим семьи с двумя детьми. Рождение мальчика и рождение девочки считаются равновероятными. Какова вероятность того, что оба ребенка мальчики, если извесно, что в семье есть уже один мальчик? 

\item На заводе, изготовляющем болты, три станка $A, B, C$. Они производят соответственно 25, 35 и 40 процентов всех изделий. В их продукции брак составляет соответственно 5, 4 и 3 процента. Случайно выбранный из продукции болт оказался дефектным. Каковы вероятности того, что он был изготовлен на станке $A$? на станке $B$? на станке $C$?

\item Посчитать математическое ожидание и дисперсию случайной величины с плотностью $p(x) = \pi^{-1}e^{2x - 2x^{2} - \frac{1}{2}}$

\item Рассмотрим вероятностное пространство: события -- борелевские подмножества $S = [0,1] \times [0,1]$, вероятностная мера -- площадь подмножества. Приведите пример двух независимых событий.

\item Пусть случайные независимые величины $X$ и $Y$ имеют плотности $p(x) = \alpha e^{-\alpha x}$. Найдите плотности величин:
\begin{enumerate}
\item $X^{3}$,
\item $X - Y$
\end{enumerate}

\item Приведите пример зависимых величин, ковариация между которыми равна 0.

\item Сформулируйте закон больших чисел.

\end{enumerate}

\end{document} 
